【Now拜登台】特朗普入主白宮四年 顛覆美國政治生態

【Now新聞台】特朗普入主白宮四年，不單顛覆美國政治生態，同時打正「美國優先」旗號，為國際秩序重新洗牌，演繹「非一般」的總統角色。

地產發展商出身的特朗普，四年前以七十歲高齡和政治門外漢姿態，擊敗民主黨對手希拉里；入主白宮後，一直扮演不一樣的總統角色。

特朗普：「只要上下齊心，我們將讓美國再次強大。」

他高舉「美國優先」旗幟，事事以利益行先，一上任就肆意批評盟友喜佔美國便宜。

他令美國再次強大的招數之一，是在世界各地挑起貿易戰，連盟友鄰國加拿大也不放過，最觸目的是為全球經濟帶來振盪的美中貿易戰。

對於不滿意的國際組織或協議，特朗普無視壓力，帶領美國退群涉及文化、軍事、貿易等多個領域，意圖為世界秩序重新洗牌。

政治立場保守民粹的特朗普在任四年積極兌現競選承諾，以美墨加貿易協定取代北美自由貿易協定，實現美國和北韓領導人歷史性峰會，把駐以色列大使館搬往耶路撒冷，經濟方面，在股市和創造就業等範疇都交出過不俗的成績。

但令傳媒疲於奔命，不斷作事實查證的是他隨口說出的言論，與喜歡透過社交媒體公布政策和決定，以至攻擊政敵，不再假手於他口中做假的傳媒。

特朗普：「假新聞，全是假新聞。」

他處理反種族主義示威手法備受抨擊，發表派兵平亂的言論，被指煽動對立；處理新型冠狀病毒疫情時，又被揭發蓄意淡化疫情，以便盡快重開經濟，外界質疑他置個人政治利益於國家之上。